``` txt
file: pushd.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

# descrição
Coloca o diretório atual em uma pilha de modo que você pode voltar a este
mesmo diretório com o comando [[popd]]
## como usar
Digamos que você entre em

    /var/cache/apt/archives

para colocar o diretório atual na pilha basta

    pushd .

agora você pode ir para qualquer lugar e voltar ao
diretório colocado na pilha com o comando

    popd

